[{"id":0,"article":"Die Deutsche Bundesbank hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die besagt, dass der Handel über digitale Kanäle kontinuierlich wächst und bis 2025 einen Anteil von 40 Prozent am Gesamtimport erreichen könnte. Dies würde zu einer Verdopplung des Güteraustauschs zwischen Unternehmen führen. Ein weiterer Faktor ist die Zunahme an Online-Plattformen, die es kleinen und mittelständischen Unternehmen ermöglichen, ihre Produkte auf internationalen Märkten zu verkaufen.","questions":[{"question":"Woran hängt die Zunahme des Güteraustauschs zwischen Unternehmen nach Meinung der Deutschen Bundesbank?","answers":["Zunahme an Online-Plattformen","Kürzliche Veröffentlichung einer Studie","Verdopplung des Handels über digitale Kanäle"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hoch könnte der Anteil des Handels über digitale Kanäle am Gesamtimport bis 2025 nach Meinung der Deutschen Bundesbank sein?","answers":["20 Prozent","30 Prozent","40 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wem ermöglichen Online-Plattformen es, Produkte auf internationalen Märkten zu verkaufen?","answers":["Großen Unternehmen","Kleinen und mittelständischen Unternehmen","Einzelhändlern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist eine wichtige Institution in der deutschen Wirtschaft. Sie ist für die Ausgabe von Münzen und Banknoten verantwortlich und sorgt dafür, dass das Geld im Umlauf bleibt. Im Jahr 2019 hat sie mehr als 10 Milliarden Euro an Bargeld ausgeben müssen, um den Bedarf an kleinen Scheinen zu decken.","questions":[{"question":"Wer ist für die Ausgabe von Münzen und Banknoten in Deutschland verantwortlich?","answers":["Die Deutsche Bundesbank","Die Europäische Zentralbank","Der Deutsche Bundestag"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Jahr ist erwähnt, in dem die Deutsche Bundesbank Bargeld ausgeben musste?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sorgt die Deutsche Bundesbank dafür, dass das Geld im Umlauf bleibt?","answers":["Dass die Wirtschaft wächst","Dass das Geld nicht mehr verwendet wird","Dass das Geld im Umlauf bleibt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Geldmenge in Europa und setzt Zinsen für Kredite fest. Ihre Hauptaufgabe ist es, die Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaftsstabilität zu gewährleisten. Die EZB gibt auch Schuldscheine aus, um Geld in die Wirtschaft einzufördern. Das Geld wird dann an die Banken ausgegeben, die es an ihre Kunden weitergeben. Dieser Prozess wird als Quantitative Easing bezeichnet und soll die Konjunktur ankurbeln.","questions":[{"question":"Wer kontrolliert die Geldmenge in Europa?","answers":["Die Europäische Zentralbank","Der Deutsche Bundestag","Die Bundesbank"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist die Hauptaufgabe der EZB?","answers":["Sie gibt Schuldscheine aus","Sie setzt Zinsen für Kredite fest","Sie bekämpft Inflation und gewährleistet Wirtschaftsstabilität"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was wird als Quantitative Easing bezeichnet?","answers":["Die Ausgabe von Schuldscheinen","Der Ausweis von Banknoten","Das Verteilen von Geld an die Banken"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die festgestellt hat, dass der digitale Handel in Europa kontinuierlich wächst und sich von einer Nischenmarkt zu einem wichtigen Teil des Binnenhandels entwickelt. Dieser Trend wird auch durch den vermehrten Einsatz von E-Commerce-Plattformen und Mobile-Apps getrieben. Die Studie ergab, dass der digitale Handel in Europa im letzten Jahr um 15 Prozent zugenommen hat.","questions":[{"question":"Was trieb den Trend des digitalen Handels in Europa nach oben?","answers":["den vermehrten Einsatz von E-Commerce-Plattformen","den vermehrten Einsatz von Mobile-Apps","den vermehrten Einsatz von Bankkarten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent hat sich der digitale Handel in Europa im letzten Jahr geändert?","answers":["10 Prozent","15 Prozent","20 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was entwickelt sich aus einer Nischenmarkt nach Aussage der Studie?","answers":["der digitale Handel in Europa","der E-Commerce in Deutschland","ein wichtiger Teil des Binnenhandels"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Zahlungssystem vorgestellt, das die Datenübertragung zwischen Banken und Unternehmen beschleunigen soll. Dieses System ermöglicht es, dass Transaktionen innerhalb von Sekunden bearbeitet werden können. Bislang dauerte es oft mehrere Minuten oder sogar Stunden, bis eine Überweisung bestätigt wurde. Durch diese Verbesserung will die EZB den Handel in Europa ankurbeln und die Wirtschaft stimulieren.","questions":[{"question":"Was soll das neue Zahlungssystem der EZB beschleunigen?","answers":["Die Datenübertragung zwischen Banken und Unternehmen","Den Handel in Europa","Die Wirtschaft in Europa"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lange dauerte es bislang, bis eine Überweisung bestätigt wurde?","answers":["Einige Sekunden","Mehrere Minuten oder Stunden","Einen Tag"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ziel verfolgt die EZB mit dem neuen Zahlungssystem?","answers":["Den Handel in Europa zu bremsen","Die Wirtschaft in Europa zu stimulieren","Die Datenübertragung zwischen Banken und Unternehmen zu verlangsamen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Instrument eingeführt, um die geldpolitischen Entscheidungen zu beeinflussen. Es handelt sich dabei um eine negative Zinsstruktur, bei der die Refinanzierungszinsen niedriger sind als die Hauptzinssätze. Durch diese Maßnahme sollen die Kreditvergabe und die wirtschaftliche Aktivität in Europa gesteigert werden.","questions":[{"question":"Was hat die Europäische Zentralbank kürzlich eingeführt?","answers":["eine positive Zinsstruktur","eine negative Zinsstruktur","kein neues Instrument"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Zweck soll die neue Maßnahme der Europäischen Zentralbank erfüllen?","answers":["die geldpolitische Entscheidungen zu beeinträchtigen","die wirtschaftliche Aktivität in Europa zu senken","die Kreditvergabe und wirtschaftliche Aktivität in Europa zu steigern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie sind die Refinanzierungszinsen bei der neuen Maßnahme der Europäischen Zentralbank?","answers":["höher als die Hauptzinssätze","niedriger als die Hauptzinssätze","gleich hoch wie die Hauptzinssätze"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat im Jahr 2015 ein neues Zahlungssystem namens TARGET2-Securities entwickelt. Dieses System ermöglicht es, Wertpapiere zwischen Banken und Zentralbanken zu transferieren, ohne dass sie physisch transportiert werden müssen. Durch diese Modernisierung soll die Effizienz im Zahlungsverkehr erhöht werden.","questions":[{"question":"Was hat die EZB im Jahr 2015 entwickelt?","answers":["TARGET2-Transaktionssystem","TARGET2-Securities","Euro-Banknoten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Zweck soll die Modernisierung des Zahlungsverkehrs erfüllen?","answers":["die Reduzierung von Bankgebühren","die Erhöhung der Effizienz im Zahlungsverkehr","die Einführung neuer Kreditkartensysteme"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Ziel des physischen Transports von Wertpapieren zwischen Banken und Zentralbanken?","answers":["die Reduzierung von Bankgebühren","die Erhöhung der Effizienz im Zahlungsverkehr","keine Veränderung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich eine Studie vorgestellt, die zeigt, dass der Klimawandel erhebliche Auswirkungen auf die Weltwirtschaft hat. Laut den Ergebnissen könnte die globale Erwärmung bis 2050 die Wachstumsrate von 1,7 Prozent auf nur noch 0,9 Prozent reduzieren. Dies würde zu einem Anstieg der Armut und eines Ausmaßes von 12 Millionen Arbeitslosen führen.","questions":[{"question":"Wer hat kürzlich eine Studie vorgestellt?","answers":["Die Europäische Zentralbank","Der Weltklimatexperte","Ein Privatunternehmer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie könnte die globale Erwärmung die Wachstumsrate beeinflussen?","answers":["von 1,7 auf 2,5 Prozent","von 1,7 auf 0,9 Prozent","von 1,7 auf 3,5 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Arbeitslose könnte die globale Erwärmung nach 2050 führen?","answers":["10 Millionen","12 Millionen","15 Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die Europäische Zentralbank ist für die geldpolitische Stabilität in der Eurozone verantwortlich. Sie setzt sich aus zwölf Mitgliedsländern zusammen und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Die EZB kontrolliert die Geldmenge und reguliert den Zinssatz, um die Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaftsaktivität zu fördern.","questions":[{"question":"Wo hat die Europäische Zentralbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mitgliedsländer gehören zur Europäischen Zentralbank?","answers":[10,11,12],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was kontrolliert die Europäische Zentralbank?","answers":["Geldmenge und Zinssatz","Inflation und Wirtschaftsaktivität","Währung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Instrument zur Bekämpfung von Klimawandel entwickelt. Dieses Tool ermöglicht es den europäischen Banken, umweltschädliche Investitionen in ihre Bilanzen zu klassifizieren und sie dadurch von nachhaltigen Projekten abzugrenzen. Durch diese Maßnahme sollen die Finanzmärkte aufgerüstet werden, um die Umsetzung der Klimaziele zu unterstützen.","questions":[{"question":"Was ist das Ziel der Maßnahme der Europäischen Zentralbank?","answers":["Unterstützung von nachhaltigen Projekten","Bekämpfung von Klimawandel","Aufrechterhaltung der Finanzmärkte"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht das neue Instrument den europäischen Banken?","answers":["Nachhaltige Investitionen in ihre Bilanzen","Umweltschädliche Investitionen in ihre Bilanzen zu klassifizieren","Finanzielle Unterstützung von Klimaprojekten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie werden die Finanzmärkte aufgerüstet?","answers":["Durch die Einführung neuer Währungen","Durch die Unterstützung der Umsetzung von Klimaziele","Durch die Aufgabe von Umweltschutz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat entschieden, den geldpolitischen Kurs der Eurozone zu ändern. Dieser Schritt zielt darauf ab, die wirtschaftliche Entwicklung in Europa zu unterstützen und die Inflation zu senken. Die EZB plant, den Leitzins auf 0,5 Prozent zu senken, um die Konjunktur zu stärken.","questions":[{"question":"Worüber entschied sich die Europäische Zentralbank?","answers":["den geldpolitischen Kurs der Eurozone zu ändern","eine neue Währung einzuführen","die Inflation zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür zielt die Änderung des geldpolitischen Kurses?","answers":["die wirtschaftliche Entwicklung in Europa zu unterstützen und die Konjunktur zu schwächen","die Inflation zu erhöhen","die wirtschaftliche Entwicklung in Europa zu unterstützen und die Inflation zu senken"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Woran plant die EZB, den Leitzins zu ändern?","answers":["auf 1 Prozent zu erhöhen","auf 0,5 Prozent zu senken","auf 2 Prozent zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich festgestellt, dass die wirtschaftliche Entwicklung in der EU sich positiv entwickelt. Der Bruttoinlandsprodukt wuchs im letzten Quartal um 2,5 Prozent und erreichte somit den höchsten Stand seit Jahren. Dies ist auf die Erhöhung des Konsums und die Steigerung der Investitionen zurückzuführen.","questions":[{"question":"Welches wirtschaftliche Kennzahl wuchs im letzten Quartal um 2,5 Prozent?","answers":["Bruttoinlandsprodukt","BIP","Wirtschaftswachstum"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist auf die Erhöhung des Konsums und die Steigerung der Investitionen zurückzuführen?","answers":["die wirtschaftliche Entwicklung in der EU","der Anstieg der Arbeitslosigkeit","den Rückgang des Konsums"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie ist die wirtschaftliche Entwicklung in der EU zu beschreiben?","answers":["negativ","neutral","positiv"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat entschieden, die Refinanzierungsrate zu senken, um die wirtschaftliche Entwicklung in der EU zu stärken. Diese Maßnahme soll die Konjunktur ankurbeln und die Inflation reduzieren. Die EZB hat sich auch für eine Ausweitung des Quantitative Easing-Programms entschieden, um den Geldmarkt zu stabilisieren. Durch diese Schritte will die EZB die wirtschaftliche Stabilität in Europa garantieren.","questions":[{"question":"Warum hat die EZB entschieden, die Refinanzierungsrate zu senken?","answers":["Um die wirtschaftliche Entwicklung in der EU zu schwächen","Um die Konjunktur anzukurbeln und die Inflation reduzieren","Um den Geldmarkt zu destabilisieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Ziel des Quantitative Easing-Programms?","answers":["Die Stabilisierung der Wirtschaft in Europa","Die Zunahme der Inflation in Europa","Die Senkung der Refinanzierungsrate"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür will die EZB die wirtschaftliche Stabilität garantieren?","answers":["Um die Konjunktur anzukurbeln","Um den Geldmarkt zu stabilisieren","Um die wirtschaftliche Entwicklung in Europa zu stärken"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die darauf hinweist, dass digitale Währungen in Zukunft ein wichtiger Teil der Weltwirtschaft sein könnten. Laut dem Bericht könnte ein gemeinsamer europäischer E-Payment-System binnen zehn Jahren Realität werden.","questions":[{"question":"Was könnte ein gemeinsamer europäischer E-Payment-System sein?","answers":["Eine neue Währung","Ein gemeinsames Zahlungssystem","Ein neuer Bankenmarkt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann könnte ein gemeinsamer europäischer E-Payment-System Realität werden?","answers":["Innerhalb von fünf Jahren","Binnen zehn Jahren","Niemals"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Institution hat eine Studie veröffentlicht, die auf die Zukunft von digitalen Währungen hinweist?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Deutsche Bundesbank","Die Europäische Zentralbank"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die zentrale Notenbank Deutschlands und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Sie wurde im Jahre 1957 gegründet und überwacht den Geldverkehr in Deutschland. Ihre Hauptaufgabe besteht darin, die Preisstabilität zu gewährleisten und die Wirtschaftsleistung zu fördern.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Deutsche Bundesbank gegründet?","answers":["1955","1956","1957"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo hat die Deutsche Bundesbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche ist eine Hauptaufgabe der Deutschen Bundesbank?","answers":["die Förderung des Außenhandels","die Gewährleistung der Preisstabilität und die Fördnung der Wirtschaftsleistung","die Finanzierung von Großprojekten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Weltbank hat kürzlich bekanntgegeben, dass die globalen Ausgaben für Entwicklungshilfe 2019 um 2,5 Prozent zugenommen haben. Das bedeutet, dass die Staaten insgesamt mehr als 150 Milliarden Dollar in Länder mit niedrigem Einkommen investiert haben. Dieser Zuwachs wird vor allem durch den Anstieg der Spenden von Privatpersonen und Unternehmen verursacht.","questions":[{"question":"Worüber wird der Zuwachs in den Ausgaben für Entwicklungshilfe verursacht?","answers":["Durch den Anstieg der Ausgaben von Staaten","Durch den Rückgang der Spenden von Privatpersonen und Unternehmen","Durch den Anstieg der Spenden von Privatpersonen und Unternehmen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel haben die Ausgaben für Entwicklungshilfe 2019 zugenommen?","answers":["1 Prozent","2,5 Prozent","5 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Dollar wurden in Länder mit niedrigem Einkommen investiert?","answers":["100 Milliarden Dollar","150 Milliarden Dollar","200 Milliarden Dollar"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat kürzlich entschieden, die Refinanzierungsraten zu senken, um die Wirtschaftsleistung zu stärken. Dies soll dazu beitragen, dass Unternehmen mehr Geld für Investitionen und Erweiterungen haben. Außerdem wird dies den Arbeitsmarkt ankurbeln und den Konsum fördern. Die EZB hofft, dass diese Maßnahme die wirtschaftliche Entwicklung in Europa langfristig stärken wird.","questions":[{"question":"Worüber hofft die EZB, dass diese Maßnahme die wirtschaftliche Entwicklung in Europa langfristig stärken wird?","answers":["die Arbeitslosenzahl zu reduzieren","die Wirtschaftsleistung zu stärken","den Handel zwischen Ländern zu fördern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Womit hofft die EZB, dass diese Maßnahme Unternehmen mehr Geld gibt?","answers":["für den Konsum","für Investitionen und Erweiterungen","für den Handel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll diese Maßnahme der EZB nach langfristiger Wirkung erreichen?","answers":["eine wirtschaftliche Rezession zu vermeiden","die Wirtschaftsleistung zu stärken","den Konsum zu senken"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Deutsche Bundesbank hat kürzlich ermittelt, dass die Inflationsrate in Deutschland im vergangenen Jahr auf 1,5 Prozent gestiegen ist. Dieser Anstieg wird vor allem durch den raschen Wachstum der Konsumausgaben und die steigende Nachfrage nach Gütern und Dienstleistungen begründet. Die Zentralbank hält diese Entwicklung jedoch für stabil und nicht alarmierend, da sie sich in einer gesunden Wirtschaftsentwicklung bewegt.","questions":[{"question":"Warum ist die Inflationsrate in Deutschland im vergangenen Jahr auf 1,5 Prozent gestiegen?","answers":["Durch den Rückgang der Konsumausgaben","Durch das rasche Wachstum der Konsumausgaben und die steigende Nachfrage nach Gütern und Dienstleistungen","Durch die Abnahme der Güterproduktion"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hält die Zentralbank für stabil und nicht alarmierend?","answers":["Die sinkende Wirtschaftsentwicklung","Die steigende Inflationsrate","Die gesunde Wirtschaftsentwicklung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was begründet den Anstieg der Inflationsrate in Deutschland?","answers":["Der Rückgang der Güterproduktion","Das rasche Wachstum der Konsumausgaben und die steigende Nachfrage nach Gütern und Dienstleistungen","Die Abnahme der Konsumausgaben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat kürzlich einen Bericht über die Wirtschaftsleistung der Eurozone veröffentlicht. Demnach stieg das Bruttoinlandsprodukt im vergangenen Jahr um 2,1 Prozent. Die höchsten Wachstumsraten wurden in Deutschland und Österreich beobachtet, während Italien und Griechenland noch unter den Schwierigkeiten der Finanzkrise leiden.","questions":[{"question":"Wie hoch stieg das Bruttoinlandsprodukt in der Eurozone im vergangenen Jahr?","answers":["1,5 Prozent","2,1 Prozent","3,2 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Ländern wurde das höchste Wachstum des Bruttoinlandsprodukts beobachtet?","answers":["Deutschland und Italien","Österreich und Griechenland","Deutschland und Österreich"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Länder der Eurozone leiden noch unter den Schwierigkeiten der Finanzkrise?","answers":["Deutschland, Österreich","Italien, Griechenland","Spanien, Frankreich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues geldpolitisches Instrument entwickelt, das sogenannte \"Tiered Reserve System\". Dieses System ermöglicht es den Notenbanken, die Zinsen flexibler anpassen zu können. Dadurch soll die wirtschaftliche Stabilität und die Inflation unter Kontrolle gehalten werden.","questions":[{"question":"Was ermöglicht das sogenannte 'Tiered Reserve System'?","answers":["Die Zinsen zu erhöhen","Die Zinsen flexibler anpassen zu können","Die Inflation zu senken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin soll die wirtschaftliche Stabilität durch das 'Tiered Reserve System' unterhalten werden?","answers":["Durch eine Erhöhung der Zinsen","Durch die flexible Anpassung von Zinsen","Durch die Kontrolle von Inflation"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür soll das 'Tiered Reserve System' entwickelt worden sein?","answers":["Um die wirtschaftliche Stabilität zu gefährden","Um die Inflation zu erhöhen","Um die wirtschaftliche Stabilität und die Kontrolle von Inflation zu ermöglichen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die Europäische Zentralbank ist für die Stabilität des europäischen Finanzsystems verantwortlich. Sie setzt sich aus einer Gruppe von 19 Zentralbanken der EU-Länder zusammen und hat das Ziel, Inflation zu bekämpfen und den Wirtschaftszyklus zu stabilisieren. Durch die geldpolitische Steuerung kann sie die Zinsätze einstellen und die Geldmenge regulieren.","questions":[{"question":"Wie viele Zentralbanken sind in der Europäischen Zentralbank vereint?","answers":["10","19","20"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum zielt die geldpolitische Steuerung der Europäischen Zentralbank?","answers":["Inflation zu fördern","Inflation zu bekämpfen","Die Wirtschaftsleistung zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Zielsetzung hat die Europäische Zentralbank?","answers":["Das Ziel ist, Inflation zu fördern","Das Ziel ist, den Wirtschaftszyklus zu destabilisieren","Das Ziel ist, Inflation zu bekämpfen und den Wirtschaftszyklus zu stabilisieren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Finanzinstrument eingeführt, um die Stabilität des europäischen Währungssystems zu stärken. Dieses Instrument ermöglicht es den Zentralbanken, langfristige Anlagen in die wirtschaftliche Entwicklung ihrer Länder zu machen. Durch diese Maßnahme soll die wirtschaftliche Konvergenz zwischen den EU-Ländern gefördert werden.","questions":[{"question":"Was hat die Europäische Zentralbank kürzlich eingeführt?","answers":["Ein neues Wechselkursregime","Ein neues Finanzinstrument","Eine neue Währung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür soll die Maßnahme der Europäischen Zentralbank dienen?","answers":["Um die Inflation zu senken","Um die wirtschaftliche Konvergenz zwischen den EU-Ländern zu fördern","Um die Staatsverschuldung zu reduzieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht das neue Finanzinstrument den Zentralbanken?","answers":["Kurzfristige Anlagen in Aktien","Langfristige Anlagen in die wirtschaftliche Entwicklung ihrer Länder","Kreditvergabe an Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Bundesrepublik Deutschland und ist für die Geldpolitik verantwortlich. Sie kontrolliert den Geldmarkt und reguliert die Kreditwürdigkeit von Banken. Durch ihre geldpolitischen Maßnahmen beeinflusst sie auch die Inflation und die Wirtschaftsentwicklung in Deutschland.","questions":[{"question":"Wer ist für die Geldpolitik in Deutschland verantwortlich?","answers":["Die Deutsche Bundesbank","Die Europäische Zentralbank","Der Bundestag"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kontrolliert Die Deutsche Bundesbank?","answers":["Den Geldmarkt und die Kreditwürdigkeit von Banken","Die Wirtschaftsentwicklung in Deutschland","Die Inflation"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welchen Einfluss hat Die Deutsche Bundesbank auf die Inflation?","answers":["Keinen Einfluss","Einzelnen Einfluss","Durch ihre geldpolitischen Maßnahmen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die Weltbank hat kürzlich festgestellt, dass die globale Armut in den letzten Jahren rapide abnimmt. Laut neuesten Daten sank der Prozentsatz der Erwerbslosen weltweit um 12 Prozent innerhalb von nur fünf Jahren. Dieser Trend wird auf den wirtschaftlichen Wachstum und die Verbesserung der sozialen Bedingungen zurückgeführt. Insgesamt beträgt die Weltbevölkerung, die unter dem Armutsrisiko steht, nur noch 9,2 Prozent.","questions":[{"question":"Wer ist verantwortlich für den wirtschaftlichen Wachstum?","answers":["Die Weltbank","Der Europäische Rat","Die Bundesregierung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent der Weltbevölkerung steht noch unter dem Armutsrisiko?","answers":["9,5%","9,2%","10,1%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Faktor wird für den Rückgang der globalen Armut verantwortlich gemacht?","answers":["Die Zunahme der Erwerbslosigkeit","Der wirtschaftliche Wachstum und die Verbesserung der sozialen Bedingungen","Die Abnahme der Weltbevölkerung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":24,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues geldpolitische Instrument eingeführt, um die Wirtschaftskraft zu stärken. Es handelt sich um eine Negativzinspolitik, bei der Banken tatsächlich für das Speichern von Geld an den Banken belastet werden. Dadurch soll die Kreditvergabe an Unternehmen und Privatpersonen angekurbelt werden, was die wirtschaftliche Entwicklung fördern soll. Diese Maßnahme ist ein Novum auf dem europäischen Finanzmarkt und könnte ein wichtiger Schritt in Richtung einer stabilen Konjunktur sein.","questions":[{"question":"Wofür soll die Negativzinspolitik der Europäischen Zentralbank eingesetzt werden?","answers":["Zur Stärkung der Wirtschaftskraft","Zum Schutz der Privatsphäre von Banken","Zur Verteidigung gegen Kriminalität"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer wird bei der Negativzinspolitik der Europäischen Zentralbank belastet?","answers":["Die Kunden von Banken","Banken selbst","Das Land"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll die Kreditvergabe an Unternehmen und Privatpersonen bei der Negativzinspolitik der Europäischen Zentralbank angekurbelt werden?","answers":["Verringert","Angekurbelt","Zugunsten von Unternehmensgründern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},]